（淋病上身）trump批評法院裁決so political（政治化）

(Reuters) - President Donald Trump stepped up his criticism of the U.S. judiciary on Wednesday, saying courts seem to be "so political," a day after his U.S. travel ban on people from seven Muslim-majority countries faced close scrutiny from an appeals court.

A three-judge panel of the San Francisco-based 9th U.S. Circuit Court of Appeals on Tuesday heard arguments on the Trump administration's challenge to a lower court order putting his temporary travel ban on hold. Trump on Saturday accused the judge who issued the order of opening the United States to "potential terrorists."

The appeals court is expected to issue a ruling as soon as Wednesday.

"I don't ever want to call a court biased," Trump told hundreds of police chiefs and sheriffs from major cities at a meeting in a Washington hotel. "So I won't call it biased. And we haven't had a decision yet. But courts seem to be so political. And it would be so great for our justice system if they would be able to read the statement and do what's right."

"I think it's a sad day. I think our security's at risk today."

The appeals court must decide whether Trump acted within his authority or violated the U.S. Constitution's prohibition on laws favoring one religion over another, as well as anti-discrimination laws, and was tantamount to a discriminatory ban targeting Muslims.

The 9th Circuit is expected to decide the narrow question of whether a lower court judge acted properly in temporarily halting enforcement of the president’s order. While the court could take into account the strength of the arguments on both sides, this is just a first step in a fast-moving case.

The appeals court judges questioned whether the directive improperly targeted people because of their religion.

Trump's Jan. 27 order barred travelers from Iran, Iraq, Libya, Somalia, Sudan, Syria and Yemen from entering for 90 days and all refugees for 120 days, except those from civil war-torn Syria, whom he would ban indefinitely.